<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[linpx & sourrabbit]]></title>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/"/>
  <updated>2012-01-04T23:54:48+09:00</updated>
  <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lin Pengxuan; Dong Ping]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[示例]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2012/01/04/shi-li/"/>
    <updated>2012-01-04T21:47:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2012/01/04/shi-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li>asdf</li>
<li>asdf</li>
<li>sdfasdfasf

<h2>你好</h2>

<h3>我很好</h3>

<h4>他们也很好</h4>

<p><em>nihao</em></p></li>
</ol>


<hr />

<pre><code>    public_dir = "public/octopress
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[haha 突破性进展]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2012/01/04/haha-tu-po-xing-jin-zhan/"/>
    <updated>2012-01-04T21:06:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2012/01/04/haha-tu-po-xing-jin-zhan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li>一直纠结于为何我的octopress博客出现在网络地址colors4.us/octopress而不是根目录上</li>
<li>我就差一点点又要回到我学习程序，语言之类的老套路上去，删掉重装，我总能根据教材搞定的吧。就差一点点。</li>
<li>直到我看见了这篇博客<a href="http://jphenow.com/docs/theme/template/">Theming &amp; Customization</a>，这让我大呼，我没有被抛弃哈哈。</li>
<li>需要做得就是修改<code>Rakefile</code>中将<code>public_dir = "public/octopress"</code>改为<code>public_dir = "public/"</code>以及<code>_config.yml</code>中的<code>root: /octopress</code>改为<code>root: /</code></li>
<li>这条送给许多像我这样被octo搞死在路上的文科同学。</li>
<li>完了别忘记来个<code>rake generate</code>等。</li>
<li>最后在rake deploy时又出错了。说是<code>No such file or directory - public/octopress/.</code>不着急，现在知道怎么做了，改Rakefile中的<code>public_dir = "public/octopress</code>为<code>public_dir = "public/</code>即可。</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2nd from mac to inception]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2012/01/03/2nd-from-mac-to-inception/"/>
    <updated>2012-01-03T20:36:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2012/01/03/2nd-from-mac-to-inception</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>asdflkasjdflasjdflkzjlvkjlaksdfjlaksfdj</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[from mac to inception]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2012/01/03/from-mac-to-inception/"/>
    <updated>2012-01-03T20:10:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2012/01/03/from-mac-to-inception</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这时候我在nginx中conf这一段中server删除后，blog的地址实际为/path/to/staging/directory/octopress后,也终于成功地搞定了博客的挂起到网址上。现在的问题是，博客没有穿衣服啊，，也就是没有theme啊。。我在什么时候遗忘了这个呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[new-post]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2012/01/03/new-post/"/>
    <updated>2012-01-03T00:09:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2012/01/03/new-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[1st post from mac]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2012/01/02/1st-post-from-mac/"/>
    <updated>2012-01-02T23:38:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2012/01/02/1st-post-from-mac</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>cd col*
gem install bundler;bundle install; rake install
git init
git add .
git commit -m &#8216;first commit&#8217;
git config &#8211;global user.name &#8220;linpengxuan&#8221;
git config &#8211;global user.email linpengxuan@gmail.com
git remote add gitweb git@github.com:linpengxuan/colors4us.git
git push -u gitweb master （先定义gitweb上的colors4.git为gitweb，然后把苹果电脑里的东西master，难道是文件夹中的网站的意思吗？推到gitweb上）
因为此时直接rake deploy的话就变成用rsync了，所以我只能用采用
rake rake setup_github_pages (git@github.com:linpengxuan/colors4us.git)</p>

<p>rake generate;rake deploy: 很奇特地显示了To git@github.com:linpengxuan/colors4us.git
 * [new branch]      gh-pages -> gh-pages 。此时我用这个 git commit -m &#8216;2nd commit&#8217; 无法执行，我想和我刚才的变动有关系，刚才的变动是坐在gh-pages上的，而非master上，所以commit对master无效。</p>

<p>此时我尝试了touch README；git add .；git commit -m &#8216;3rd try&#8217;；git push gitweb master；居然可以了，还把刚才在gh－pages上新发的文章也计入了commit了。会不会是git add .的原因呢？</p>

<p>这样做的结果是网站http://linpengxuan.github.com/colors4us/ 没有主题，而且点击了之后无法展开文件，所以不行。</p>

<p>git remote -v
git branch -a</p>

<p>因为git branch -v中显示的是master，所以我的git push origin source无效，我改用git push origin master,就ok了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[words I came across, can't help sharing....that is beautiful.]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/25/words-i-came-across-cant-help-sharing-that-is-beautiful/"/>
    <updated>2011-11-25T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/25/words-i-came-across-cant-help-sharing-that-is-beautiful</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>But the day of the Lord will come like a thief. The heavens will<br />
disappear with a roar; the elements will be destroyed by fire, and the<br />
earth and everything done in it will be laid bare. Since everything will be<br />
destroyed in this way, what kind of people ought you to be? You ought to</p>

<p>live holy and godly lives</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[words I said to Mr. Chai for her job hunting]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/18/words-i-said-to-mr-chai-for-her-job-hunting/"/>
    <updated>2011-11-18T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/18/words-i-said-to-mr-chai-for-her-job-hunting</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>과장님, my Korean is not good enough to explain this. But could you spare me a minute by reading this regarding Dong’s job hunting.</p>

<p>We are very grateful that you gave us this chance. She gave up her own job in China, flew all the way here to support me. But she and I both know that given her ability in Korean, unless she is exposed to Korean speaking environment, she would never be able to find a satisfied job, that is why Dong really cherish this opportunities.</p>

<p>She keeps do all the research on the bond market in China and south Asia for days. And I can assure you that she is the smartest girl even in China, because the law degree in Peking University is the most difficult one to obtain.</p>

<p>As I can feel, that your concerns might be her Korean ability. Believe me, I am about the same level as her when I enter into Shinhan (6 months of Korean studying), I couldn’t understand what my colleagues said. But I think I cope with it better after 6 months. So please, if you don’t mind, help us in this.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[论文盲审通过 2011-11-16]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/16/%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%9B%B2%E5%AE%A1%E9%80%9A%E8%BF%87-2011-11-16/"/>
    <updated>2011-11-16T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/16/论文盲审通过-2011-11-16</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的论文通过盲审了。那么就只剩下答辩了。平淡的文字实在掩饰不了内心的狂喜。哈哈哈。。。爽。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[自力更生，DIY移民加拿大 芃萱]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/16/%E8%87%AA%E5%8A%9B%E6%9B%B4%E7%94%9F%EF%BC%8Cdiy%E7%A7%BB%E6%B0%91%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7-%E8%8A%83%E8%90%B1/"/>
    <updated>2011-11-16T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/16/自力更生，diy移民加拿大-芃萱</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>终于把所有的申请材料都整理好寄出去了。FEDEX的店面安静整洁，接待我的是一个年纪很轻的韩国男生，笑起来会露出标准的8颗牙齿，很像电视广告里的一个模特。接过邮件回执单，心头一块大石落地，我也笑着对他说了句：“감사합니다(谢谢)。”</p>

<p>移民是个很戏剧性的念头，完全没有任何事先预期。9月中旬，老公回中国出差，某天晚上我们电话聊天，说起如果韩国这份工作做不下去了，就去美国读个学位。转而又想，那还不如直接卖掉房子投资移民美国。第二天我无聊上网，想起这茬儿，查了下美国投资移民的细节，沿着网站链接又瞄了眼加拿大移民，顺手记在便利贴上。周末老公回家，我们忙着出去玩、和朋友吃饭，移民一事转身就撂在脑袋后面了。</p>

<p>半个月后，某天老公不小心瞟到了便利贴上的记录，这才想起来移民这回事。于是两人一边吃葡萄一边分析，从开玩笑一直到正经上心，其间目标一换再换，从美国投资移民转到加拿大投资移民，最后锁定一个比较靠谱的——加拿大技术移民。那段时间我课业不重，工作也没有着落，每天有大把的闲暇时间。于是我很豪爽地一拍大腿——我来做吧！移民就此正式提上日程。</p>

<p>其实直到现在，回想起这段善变的日子，老公还会不时感慨两句：“你说这怎么说办就办了呢？”</p>

<p>在Google上打入“加拿大 移民”的字眼，立刻弹出海量信息，让人无从下手。于是，我干了一件比较无耻的事，搜出几家名气大的移民中介公司，冒充想要签约的客户，挨个打电话过去咨询。那几天SKYPE的消费额直线上升，电话烤得半边脸都是烫的，不知道是不是因为吸收了过量辐射的缘故，早已经过了青春期的我又开始长出茂盛的青春痘，怎么敷面膜都不管用。好在工作人员的态度相当值得肯定，问一答十，遇到有不愿免费回答的问题，多问两家也就大致拼凑出了答案。中介市场的竞争非常激烈，有一家甚至承诺如果由他们代理，移民成功率会达到100%。我虽然从一开始就决定了要DIY，听到这话也小小心动了一下。最后还是老公一锤定音，才把我拉回了“自力更生”的道路上。</p>

<p>有了中介指出的大方向，我们又在网上看了很多移民的论坛和博客，终于列出了一张长长的材料清单。出生证明、学历证明、工作证明、推荐信、财产证明……林林总总几十项。更让人郁闷的是，官网的checking list（材料清单）上明确标出，如果是在中国取得的相关证件材料，一律需要公证。在心里朝加拿大对国人的另眼相看默默吐槽后，我订了一张回北京的机票。</p>

<p>因为我们选择的是魁北克地区的移民，所以法语学习也是重头戏之一。我和老公在首尔报了一个法语学习班，一位韩国老师专门负责我们这两个零基础学员。每周周日上课，学费是120万韩币，折合成人民币大概是将近7000块，有点小贵，不过就单冲着这一对二的班级组成也算物有所值了。老师是个韩国美女，授课非常耐心，声音也很温柔，唯一美中不足的是讲课竟然用的是韩语。老公毕竟在韩国待了一年多，还算接受良好，我的韩语才学了4个月，再用它来学法语基本就是开玩笑了。第一次上课，整整两个小时，我听得两眼一抹黑，真是欲哭无泪，心中一万头草泥马奔腾呼啸而过。</p>

<p>还好接下来的那个周一我就回北京了，正赶上当当网做活动，上网可着劲儿地订中文版法语教材。要说国内的书还真是便宜，我有一次在韩国逛书店，看到一本菜谱大概50多页左右，那叫一个字大行稀，一页也就有个100来字，剩下全是画儿，就这还买2万韩币（约合人民币140元）。再看看我们祖国，法语教材那可是实打实的硬知识，一本书好几百页，再加上cd，也才卖一二十块，顿时觉得祖国出版业真是太善良了。我看见哪本都想买，拿着鼠标一通狂点，老公在旁边也相当配合：“看上什么咱就买！不差钱！”这次豪爽的购物行为非常过瘾，但负面效应也不可忽视，它直接导致了我后来返回首尔时的行李重量严重超标。</p>

<p>回国那天，顶着早晨5点的寒风出门，吃了两块半凉不热的饭团，喝了一肚子汽水，又在青岛转了一次机，我终于在下午两点半阳光最灿烂的时候回到了北京——这个我生活了十多年的地方。北京的空气一如既往地恶劣，交通一如既往地拥堵，可在买机场大巴票时卖票大姐一句略带不耐烦的“16块”，就足以让我鼻子泛酸、眼睛蒙雾了。抬头望去，这个厚重的城市是我的家，每一条街道上都刻着我成长的年轮，我明白我爱它，无论外面的世界多么新鲜，在内心深处，家的地位永远无可替代。</p>

<p>在北京连头带尾，一共待了10天，除了星期日下雨窝在房里睡觉以外，其他9天完全可以用“马不停蹄”、“鸡飞狗跳”来形容。每天早上8点出门，辗转于公司、学校、办事处、派出所，开各种证明，盖各种大红章，最多的一次我一天跑了北京城的6个区，一直跑到晚上9点多，才拖着两条已经没感觉的腿回家睡觉，真是累啊，连洗脸都要鼓半天劲儿才能站起来。</p>

<p>在这里必须浓墨重彩地写一笔，也是为后来的朋友们做个前车之鉴——在开公司的工作证明时，除了必须用公司抬头信纸打印、标明公司名称和联系方式等各种信息外，最最关键的是盖章一定要盖公司公章，什么人事处、行政部、人力资源的章一概无效，盖了也白盖。我第一次就是在这上面犯了错误，折腾一天，开出的三份工作证明全部盖了人事的章，结果拿到公证处人家根本不认，只得又重走一趟回头路，求人家盖了单位公章才算数。反观老公的工作证明，一份是香港公司出的，一份是现在的韩国公司出的，都是薄薄一张纸完事，打个电话就搞定了，也不用公证。哪像我这通折腾啊，现在想起来还心有余悸，想当年大学军训拉练，在烈日下背着被子暴走14公里，都没有给我留下过这么重的心理阴影。</p>

<p>好不容易开齐了所有证明，我背着十几斤重的书包，直奔朝阳门公证处。那天运气很好，遇到一位非常和蔼的公证员大叔，因为要公证的东西太多，那天下午他基本上就接待我这一个客户了，从1点半一直耗到5点，才算顺利完工。鉴于我打算把公证书派不同的用场，而这则需要不同的格式内容，大叔帮我精心设计了一套最省钱的方案，遇到复印员不给力频频出错时，还亲自上阵给我复印了好几本证件。大叔的和蔼可亲，对我早已身心俱疲的材料准备历程来说，可谓是茫茫尘灰中最鲜艳的一抹亮色，在此我要对这位“急人民之所急，想人民之所想”的公证员大叔致以我最真诚的谢意。</p>

<p>做好公证，我背着行李重新返回首尔，经过4天的等待，北京的朋友帮我取回了公证好的文件并快递过来，我和老公开始投入严谨的材料整理过程。我从官网上下载了所需要的各类表格，打印出来仔细填写。这是一项简单而又繁琐的工作，简单是因为只需要坐在椅子上填表就行了，繁琐则是因为表格上无数的诡异栏目让人不知所云，总是需要不停地求助Google，才能确定到底应该要怎么填才符合要求。纸张太多，桌子放不下，我和老公最后是趴在地板上才完成这一浩瀚工程的。</p>

<p>填好表格，又将所有的证明文件和公证文件按类别一一标签排好顺序，好家伙，足足有两公斤多，我和老公半辈子的身家记录就都在里面了。使劲眨眨困得发酸的眼睛，看着这一堆A4纸，一时间我们俩都有点无语凝噎的感觉。没有中介的协助，DIY的过程繁杂琐碎，耗时耗力，但完工后巨大的成就感也是无与伦比的。中介曾经和我说过，从决定着手到寄出申请材料，一般要2—3个月才能完成。但我们只用了不到1个月。从10月17日到11月8日，其间的艰辛一言难尽，但结尾的喜悦已经足够值回票价。</p>

<p>要问为什么要移民，到现在我也说不出个一二三四。好像只是有了想法，然后就去做了。当然，加拿大完善的福利待遇是吸引我的一个重要因素。毕竟，加拿大已经连续多年被联合国评为世界上最适合人类居住的国家。</p>

<p>在网上看到一位移民者的故事，夫妻俩移民到加拿大，妻子从怀孕起，政府就开始每日免费供应牛奶、鸡蛋、果汁等。在这之前，因为他们落地的地方是蒙特利尔法语区，政府鼓励学习法语，所以只要肯学习，非但不收学费，每月还会倒给你发钱，这对新移民夫妻就是利用这笔钱度过了最初的落脚时光。加拿大的产妇可享受50周产假，夫妇俩可以商量由谁来休这50周。如果是女方休假，那么代替她工作的人必须是临时人员，从而保证产妇在休假期满后能回到自己原来的工作岗位上，以解除生孩子的后顾之忧。</p>

<p>许多人说加拿大是老人和孩子的天堂，就是指当地的福利待遇。孩子从幼儿园开始到十二班（高中毕业）都是免费的。如果是单身母亲带孩子，政府每月会给1000加元(每加元约合人民币5.38元)的补贴，如果夫妇两人都工作但年薪低于平均水平，孩子也会得到每月80加元到200加元不等的牛奶金。加拿大的官方语言本来就是两种，所以孩子很容易就能学会英语、法语、中文。所以许多人说，不为自己，就是为了孩子也要移民加拿大。</p>

<p>当然，持反对意见的人也有很多，不少人都是移民过去生活了一段实践之后，觉得无法适应，又选择重新回到国内的。毕竟，和国内相对熟悉的生活和工作环境相比，国外的一切都是陌生的，而并不是每个人都有勇气背负巨大的压力从零开始。无论如何，还是要根据自己的实际情况妥善决定。</p>

<p>我和老公是同一类人，都喜欢Try something new。所以这些年我们换了很多个地方，从北京到香港再到韩国，现在又把目光投向了加拿大。流动的过程中会看到很多不一样的东西，结识很多新朋友，这一切都让我们兴奋不已。</p>

<p>寄材料的那天是个星期二，我踩着一地金黄色的银杏叶慢慢走着，楼宇掩映间，FEDEX的绿色照片在夕阳下熠熠生辉。这个场景在我脑海中经久不散。这是终于完成一项工作后的解脱，也是对未来新生活的翘首期待。</p>

<p>生活，总是要不停地有新的希望，才能一路开开心心走下去的。</p>

<p><img class="alignnone" title="我拍在伏见稻荷山门" src="https://lh4.googleusercontent.com/-S_n3JUtgsws/TsRAMM7hptI/AAAAAAAAEMg/8lwp7tN_Jsc/s576/DSCN0537.jpg" alt="" width="576" height="432" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[阅读：Steve Jobs]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/14/%E9%98%85%E8%AF%BB%EF%BC%9Asteve-jobs-reading/"/>
    <updated>2011-11-14T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/14/阅读：steve-jobs-reading</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>1. 看完了乔布斯传。</p>

<p><img alt="" src="http://ecx.images-amazon.com/images/I/41lGhIX733L._SL500_AA300_.jpg" title="乔布斯" class="aligncenter" width="300" height="300" /></p>

<p>2. 有些长。最后脚注长达20%。最后一章已经几近无耐心地扫完。</p>

<p>3. 共耗时2周多些，利用上下班空余时间。</p>

<p>4. 书不错。学到的地方是，一定要focus。把不必要的细节全部删除。</p>

<p>5. 第一次在amazon上买书，有时可以利用android的同步来进行阅读。正在考虑是否要保持这样看书的方式，除了一些书本购买的费用外，我实在看不出不这样做的原因。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2011年11月11日对自己说的话]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/11/2011%E5%B9%B411%E6%9C%8811%E6%97%A5%E5%AF%B9%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AF%B4%E7%9A%84%E8%AF%9D/"/>
    <updated>2011-11-11T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/11/2011年11月11日对自己说的话</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><ol>
<li><p>今天生日除去朋友的祝福短信，目前为止，收到短信祝福发信者列表如下：华泰基金，厦门金逸电影院，银行证券，中信建投，工商银行，招商银行，厦门移动，淘宝网，汉庭等。</p></li>
<li><p>我的生日本来就特殊，是光棍节。韩国也有这样的传统，到这天还是单身的话，基本要去吃炸酱面，然后大哭一场。当然，这样的优待，我从去年后就已经没有资格享有了。叹气。走在街上，就会看到每个超市门前都摆着一个小桌子，上面只卖一种东西，叫巧克力棒。。一根根，很形象的单身意味。</p></li>
<li><p>更为特殊的是，今年是2011年，于是陈曦提议拍张照片，在2011年11月11日 11点11分开拍。我兴冲冲地拍了后发到开心网上，结果悲催的发现，我忘记把北京，首尔的时差给算进去了。悲剧鸟。哥已经29岁了，虽然额头上还有痘子，但还是请注意我美丽的小手。</p></li></ol></p>

<p><blockquote>
  <p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-qQz11ws4kpc/Tryrn67Op0I/AAAAAAAAEJo/X4WGOPWo92U/s512/%25EC%2582%25AC%25EC%25A7%2584%25281%2529.JPG" alt="Alt text" title="" /></p>
</blockquote>
<li><p>接到我妈的祝贺短信，打开就笑了。不为其他，她在里面加了个手势。这手势我只在林肯公园的演唱会上看到，有些潮了。</p></li></p>

<p><blockquote>
  <p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-uIzkzQBsQvs/TryGri33WVI/AAAAAAAAEJQ/v4XvOut0eVM/s356/sshot-20.jpg" alt="Alt text" title="" /></p>
</blockquote>
<li><p>其实google+还是挺有用的，完全成为了我的图床了。</p></li>
</p>

<p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[忙碌的2011年11月。。和10月]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/08/%E5%BF%99%E7%A2%8C%E7%9A%842011%E5%B9%B411%E6%9C%88%E3%80%82%E3%80%82%E5%92%8C10%E6%9C%88/"/>
    <updated>2011-11-08T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/08/忙碌的2011年11月。。和10月</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>1. 在过去的几天当中，我一下变得忙了起来。周末我在公司干活了2天，周六晚上和老婆一起整理材料至晚上9点多；第二天忙老张的活到凌晨的1点多，尽管如此，第二天还是被他劈头盖脑的一顿臭骂，你知道我周一早上10点的飞机，你文件凌晨发过来，到底是什么意思云云。ok，我承认你的生理期到了，哥转身就把这个忘记了。</p>

<p>2. 整理这个项目的东西可谓是相当累。东西都不难，都有现成的checklist放在那。可是就是相当累。你首先必须叫国内做好公证，900大洋寄过来。然后开始重新排序，贴标签，光书料就重2公斤。然后在写申请材料，原则是不要和公证的内容有冲突，于是我被迫更改我使用良久的原来大学的英文名称，去从了个公证不顺的英语。更不爽的是，打印机打印出来的时候，全部在页眉上写了打印时间，于是每次材料上有新的修改就必须重打，哥的打印机在公司啊。心力憔悴着。还好，头尾整理不到一个月时间，也算是神速。当初决定做这个项目，几天后的周末就让老婆买飞机票回去办程序。中间遇着经济悲观环境，还抽空发愁了下房子是卖还是租的问题。</p>

<p>3. 2礼拜前突然听到楼上7楼的fixed income缺人。递上老婆的简历时还特意嘱咐说，韩语确实不行。人家说没事，先过来试试吧。信心暴增。如果有工作的话，挺好，以后就业路径也宽些；没有的话，也好，有时间在家专心学习。我笑称，从来没有在历史上有过如此甜蜜的选择，做也好；不做也好的东西历来就是不多的。</p>

<p>4. 另，昨天还打电话问了下我论文盲审的情况。诧然发现我是这期要求答辩的唯一一位同学。一向冷面的潘老师突然这次讲话比较有耐心，让我是否和她联系的一番天人交战努力全部白做了。还是不太有信心，我的论文可以通过盲审，毕竟质量不在那儿。然后在和她做了一番各类前提下，如果万一我论文不小心过了的话，那么何时需要答辩。告知本月末。吓到，考。这月事情是不是多了些。。。我还没有完全做好ppt文件呢。然后潘老师略微透露下，如果只有一个学生的前提下，可能需要答辩同学负担审委会老师的路费，完全没问题。只要不扔过来个上万的账单吧。。。</p>

<p>5. 这周要做的事情蛮多，想申请个ITIN号，开个账户迎接黑色星期五。然后又有想要不要去申请个美国签证，虽然每年很多人过去，但我还是觉得这是个天堑啊，没办法，大使馆被炸后养成的习惯。。。隔几天有听说有议员提出中国人一次性给出5年签证的议案，就想是不是要hold一hold啊，算了，咱等不起那么多时候。那就申了呗。</p>

<p>6. 忙。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[可短松一口气]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/08/%E5%8F%AF%E7%9F%AD%E6%9D%BE%E4%B8%80%E5%8F%A3%E6%B0%94/"/>
    <updated>2011-11-08T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/11/08/可短松一口气</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>1. 今天把材料寄出去了。可谓神速，上个月13日左右才刚有个想法，马上就实行，一个月之内寄出材料。这可不是一个简单的申请签证的程序。相当满足。</p>

<p>2. 和所有寄送材料的一样，寄出去后就会担心后怕，是不是有些什么地方不全了。我知道担心没有用，我也知道我正在后怕，没赶上变化前的政策。但我就还是怕。</p>

<p>3.费用不便宜。来回这次成本估计下来都有小5千块。但人生不就图个爽吗？没试过的事情就去做做嘛。</p>

<p>4. 接下来要说的是革命尚未成功，同志还需努力。比如之后的博士论文答辩，这个得赶紧弄起来。以及之后的法语学习，CFA学习。以及韩语学习等等等等。我很累，大家都很累。为了以后能轻松点，现在累些也是应该吧。</p>

<p><img class="alignnone" title="FEDex 小单" src="https://lh6.googleusercontent.com/-XlCeSmlW6c4/Trj72c3i11I/AAAAAAAADu8/GxoHQNKUIxo/s640/2011-11-08%2B18.39.43.jpg" alt="" width="640" height="480" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只是想看部电影的折腾。]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/10/04/%E5%8F%AA%E6%98%AF%E6%83%B3%E7%9C%8B%E9%83%A8%E7%94%B5%E5%BD%B1%E7%9A%84%E6%8A%98%E8%85%BE%E3%80%82/"/>
    <updated>2011-10-04T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/10/04/只是想看部电影的折腾。</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><ol>
	<li>事情是这样的。我老婆想要看窃听风云2。嚷着我要看2,我要看2。我问,为什么不去照下镜子呢?</li>
	<li>不想直接去找bt了,我记得今天迅雷高清放开下载的。花7元买了1080p,看着后缀特别怪xlmv,试着搜了下,要用迅雷看看。望着我的mpb和不给力的虚拟机,哥悲剧了。</li>
	<li>咋整?片子确实不错,而且给钱了。那就bootcamp吧。lion的bootcamp进去格式化硬盘后发现基本没有xp啥事,招牌亮着只招呼win7。不带这样的。</li>
	<li>硬装xp之前得先找到刚才的lion安装盘备用。刚才图省事直接格式化了,我对自己说我耐心很好,拿着触摸键盘都能打出wp的博客的我就忍了吧。那就多花20分钟再导出吧,结果找不到lion的dmg,记不清上次是不是没硬盘空间,直接把原文件给删了。算了,后退一步就做个雪豹备份吧，不一定会用到，但是需要用到的时候没有就悲剧了。</li>
	<li>机子在上xp。刚才跳出个意外的框直接吓到我。估计等会完了还得修复下mac的启动。</li>
	<li>现在快1点了。。。</li>
	<li>窃听风云2拍得挺好看，但中文的配音相当怪，反倒以前看的窃听风云1听古天乐说不准的没事没事的来的舒畅。</li>
</ol>
<blockquote>
<blockquote><img title="" src="http://img3.douban.com/view/photo/photo/public/p1127438727.jpg" alt="alt text" /></blockquote>
</blockquote></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[八九月纪事 流水帐版本]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/09/19/%E5%85%AB%E4%B9%9D%E6%9C%88%E7%BA%AA%E4%BA%8B-%E6%B5%81%E6%B0%B4%E5%B8%90%E7%89%88%E6%9C%AC/"/>
    <updated>2011-09-19T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/09/19/八九月纪事-流水帐版本</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><p>最近钱花的比较多。进公司7个月，扣除两个人的生活费之后，居然什么都没有剩下，反倒欠下信用卡公司不少。值吗？我还觉得值。钱花了可以挣，这经验却是少不了的。什么经验？旅游的经验，8月份去了塞班，9月份刚从日本回来。</p> <h2>关于签证</h2> <ol> <li><p>我是82年生人，念书的时候碰巧过美轰炸使馆，听过不少学长关于赴美念书签证被拒的实例，于是在那时心里留下不少阴影。认为美国难去，因为难去，也就根本没想去申请，后悔是后悔，当时就是懒。</p> </li> <li><p>8月份听说有夏天休假连忙给订了澳洲的签证；签证下来再去查机票的话，发现距离太远，光在路上就得去了我休假的不少时间和。。。金钱；打听其他可旅行的地方，发现塞班是个相当好的选择，首先它是美国的地盘；其次中国人过去免签。凌晨过去凌晨回来，就是6夜4日，玩的相当不错。</p> </li> <li><p>9月份碰上了中秋节，连上周末发现又有四天的假期，于是又在想到底有哪个地方可以取？原来是自己先把日本给否定的，当时给日本驻韩使馆打电话，询问签证事宜。当时没有听明白，只是被告知中国人的那种免邀请信，先去冲绳就给3年无限次出入的签证模式还只能在中国申请；他没有告诉我的是，日本使馆那儿同时也有中签证缓化要求的新政策。在断了念头后的某天，我同事告诉我现在去日本很方便，要不要一起申请。没说的，拍下大腿，准备好材料就自己递表了。推上和大伙现过，周一决定去日本，周二准备申请材料，周三早上递表，周三下午获得签证。这顺溜得，有如便秘患者用上开塞露般（我是没有便秘的，这个要标出的）。</p> </li> </ol> <h2>日本来回</h2> <ol> <li><p>9月份碰上了中秋节，连上周末发现又有四天的假期，于是又在想到底有哪个地方可以取？原来是自己先把日本给否定的，当时给日本驻韩使馆打电话，询问签证事宜。当时没有听明白，只是被告知中国人的那种免邀请信，先去冲绳就给3年无限次出入的签证模式还只能在中国申请；他没有告诉我的是，日本使馆那儿同时也有中签证缓化要求的新政策。在断了念头后的某天，我同事告诉我现在去日本很方便，要不要一起申请。没说的，拍下大腿，准备好材料就自己递表了。推上和大伙现过，周一决定去日本，周二准备申请材料，周三早上递表，周三下午获得签证。这顺溜得，有如便秘患者用上开塞露般（我是没有便秘的，这个要标出的）。</p> </li> <li><p>去日本正逢中秋节假期，周三拿到签证，下周就出发的情况，几乎订不到满意时间的机票。于是头脑风暴，最高的时候，在2个旅游网站上下了订单，同时给3家航空公司电话预定，配上不同要求的微调。其他不说，光电话，就让我觉得韩语口语水平获得不少锻炼（这是我一位目前正在申请mba同事推荐的方法，口语怎么练，就他妈得这么练）。出发前四天，搞定了我的票，出发前三天，搞定@sourrabbit的票。这样日本之行物质上的困难就扫清。一串下来，颇有感触，深深认同LP作者的那句话，当你决定要出发了，旅行中最困难的一部分也就解决了。</p> </li> <li><p>柜台出票时，让我冷吸口气。取登机牌时，航空公司拿着我的护照走到边上和其他几位窃窃私语，当然我肯定不会认为她们是对着护照上的照片说快看，这哥们得有多帅的话，少几，回来即正常出票。问其为何拿着护照去问别人，就是不肯说。不禁想起若干年前去香港时，边检拿着我的港澳通行证在不停地打量，得到的答案是，没啥，发现咱俩是同一天生的巨冷回答。</p> </li> <li><p>当时航空公司从首尔飞大阪的飞机当天仅此一班，9点30分起飞。我8点15分到达，拿好登机牌之前，客服还很客气地将登机截止时间从8点40给我延长到8点55分，补充说，今天排队的人可能有些长。我心里得瑟着没事，我拿着priority pass还有时间去吃个早饭的时候，转身直接傻眼。前周北京首都机场的一幕在我重现。我从安检口沿着队伍往回走，足足走了5分钟才到头，光等是会把灰机等走的。毅然不顾道德底线，在安检口苦求工作人员插队。一男同志说你还有二十分钟，等着吧。换个地方，继续求，果断同意插入。大喜。</p> </li> <li><p>到日本后，有种刚从大陆到香港的感觉，没啥其他原因，就是干净。</p> </li> <li><p>住下。日本酒店有个很大好处是，你可以提前订好酒店不用支付。这样实在不住的话， 提前取消就可以了。我在台湾网友书写指南中，通过乐天旅游订购的酒店一晚合600元左右，房间小，但是异常干净和舒适，服务也有五星级的水平。相当满意。</p> </li> <li><p>伏见稻荷神社(Fushimi Inari)请大家一定要去，地铁站里就已经开始采用神社主题了。牛逼得一塌糊涂。就是那红红的山门，一根根立着，重复着，有种诡异的美感。山行中，不是看见脖子上绑着条红布的狐狸雕像，和全身白装的工作人员，30度的下午都让人感觉心里凉飕飕的。#日本 <img src="http://farm7.static.flickr.com/6182/6150404978_10c5d6b9c5_z.jpg" alt="alt text" /></p> </li> <li><p>去日本得干件有意义的事情。我选择了foursquare。我和@sourrabbit一起共同成了签到狂人。在过去7天中，签到分数达到了472分。第二名为178分，看着这个差距，心中升起了莫名的YY感。<img src="https://lh3.googleusercontent.com/-qIvVVAj2c3M/TnKjqyyL_qI/AAAAAAAAC6M/s0jUI5GP-qM/s800/11%2B-%2B1" alt="alt text" title="Title" /></p> </li> <li><p>关于饮食。去之前没怎么做功课，只是感觉日本饮食中拉面的分量一定很重。有时隔角两间店，卖一样的拉面，也开的很开心的样子。几乎每天都在吃拉面。记得两顿好的，一餐是中国料理，一餐是酒吧中的饮食，以及一餐是烧烤。价格为韩国的2倍，考虑到旅行的因素，可以接受。</p> </li> <li><p>一家书店第一层最里面就是狼们的写真。没错，是写真。第二层，宫崎骏电影是和暴走漫画摆在一起的，第三层，在楼梯墙壁上客气地写的字让你非常想看看到底成人漫画是怎么样的。结果失望而归，每一本都套着塑料薄膜。出来买了个魔方就走了。</p> </li> <li><p>去日本旅游B-Mobile开卡很重要，随时有网络上的海外旅行还是很让人有安全感的。如何开卡网上超多，就不累赘了。</p> </li> <li><p>最后一天在日本可以买到Ricoh GXR， 搭A12 mount。。网上号称可以配leica镜头。当时一狠心，也就没有买。（呵呵，不是一狠心就买了）</p> </li> <li><p>京都是世界文化遗产扎堆的地方。碰到和服的姐们，偷拍是必须地。好看不？<img src="http://farm7.static.flickr.com/6172/6149864485_f3e469eb17_z.jpg" alt="alt text" /></p> </li> <li><p>本文书写时，看到markdown这中格式开始流行，我对这个没有免疫力，就开始学用。目前仅能使用简单的语法，但已经有相当成就感了。</p> <hr /> <p>最后送上几张我觉得很好看的相片。</p> </li> <li><p>有没有“东临碣石，以观沧海”的感觉。 <img src="http://farm7.static.flickr.com/6155/6150412998_793f9cc8bc_z.jpg" alt="" /></p> </li> <li><p>这是清水寺的照片。挑选它的原因是没有经过任何调整。 <img src="http://farm7.static.flickr.com/6157/6150408410_a7f7215c31_z.jpg" alt="" /></p> </li> <li><p>这张是我最喜欢的。用5D2拍的最满意的照片了。:)<img src="http://farm7.static.flickr.com/6069/6149856345_ee9f9747fc_b.jpg" alt="" /></p> </li> </ol> </p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[鼻炎开刀]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/01/17/%E9%BC%BB%E7%82%8E%E5%BC%80%E5%88%80/"/>
    <updated>2011-01-17T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2011/01/17/鼻炎开刀</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><!--StartFragment-->因为鼻炎去医院不知有多少次了。是鼻炎，医生不停重复着。也开了药，没辙，该塞的时候还是堵得慌。不得已，用上了最后的手段，开刀。</p>

<p>我是属于那种one stop for all类型的人。如果一件事情只需花一次心思就可以做完，之后也不用那么在意，我会很愿意去试的。开刀也是这样，如果开一次刀可以解决这个鼻子的问题，我很愿意冒风险来提高我的生活质量。接下来就是选时间了，在工作定下来之前，我会有一个月左右无所事事，如果不去旅游，用来开刀就很不错。</p>

<p>我选了去北京医院。刚好有熟人。原谅我，我还是停留在以前那种小思维，要是有个熟人领个路，事情会好办些，其实不是这样的，还是公事公办。12月底过去看了医生，办了住院申请，等到1月7日才住进去。病房楼7楼分开两部分，一半分给了耳鼻喉。我推开门进去，发现和我之前想的住院部完全是两个样子。记忆里，住院部是个乡下的亲戚提着土鸡就可以过来看你的地方，地板是用很冰冷的水泥，也许很没有磨平，光着脚走会很粗糙。实际上，这里的墙壁涂的是暖色调，我的病床还向阳，非常干净，住进一天会发现，护士每天整理你的病床2次，地板拖一次，每天会有人送水，送订好的饭，我个人对此的评价就是把人带到医院就可以了，零准备，入院后你就是等着挨刀的猪。</p>

<p>7日，礼拜五下午住进去的，周六周日，检查的医生放假，我也就在里头捂白了两天，是真舒服。紧挨的周一上班，有医院工人领着我去做各项检查。到晚上的时候，护士过来说，过了十二点你就什么也别吃，什么也别喝了，明天一早给你开刀。个人估计原因就是手术过程来个胃抽搐的话，东西把食管堵着我也就game over了。</p>

<p>周二。天气很晴。我先是被告知我是第一台手术，小兴奋了一下。过了时间，医生委婉地进来说手术室被人先用了，我肚子要是饿的话，给我挂一瓶葡萄糖也不是不可以。我就心里很复杂地等着，对挨刀又怕又盼。11点，午餐开始分发了，隔壁床位的老哥很红光满面地在吃着点的特餐，心里鄙视之后，我期待的场景出现了，一辆轮椅搭一块白布，就把我轱辘走了。等电梯时，我因为兴奋和温度开始发抖。人生第一刀，毕竟我不是犹太人。</p>

<p>手术台也不是像小说里写的冰冷的手术台，相反，各式设备看上去实在太先进了，让我作为一个geek有想东摸西碰的冲动，我忍住了。麻醉师上来问了几个问题，诸如有没有假牙什么的，我老实回答，没有假牙，烤瓷牙可以吗？医生没有笑。旁边一个护士走过来往我右手扎针，那针口叫一个粗，第一下下去之后我听到护士口气有些略带歉意，没等她话说完，我就补上，没事没事，别紧张，再来一下吧。她居然真的又来了一下。然后另一个麻醉师就从那个针口往我血管里注东西，同时鼻子也被贴上了个呼吸器，霎时间我就感到脑袋特别沉，于是我就晕过去了。是真后悔，那时没有说出这句话：“考，这麻药也太给力了”。</p>

<p>2个半小时后，我被拍醒。注意这个动词拍，因为麻醉师是朝我脸甩巴掌，不是真甩，但我感受到那个动作了。就好像我生命中被偷走了两个半小时，只是眨了一下眼睛的功夫，手术就完成了。之后的部分才是真可怕。在接下来的6个小时里，我全身一动不能动，据医嘱，我得不停地往外面咳血痰，不要吞咽。我每隔2分钟得很小心地把滴落到嘴里的血水吸出，用心相印抽纸在嘴边抹去。当天嘴巴就全部干掉，起皮了。因为头尾我有36个小时没有进食，不停地点滴着消炎，葡萄糖等。导致一个很严重的问题，在床上排尿。第一次尝试失败了，第二次憋得慌继续尝试，还是失败。原因很简单，护士把尿，哥羞涩了。这样尝试三次，四次后也算掌握到技巧，最后感觉到膀胱一阵舒服，注意力也成功转回鼻子去。</p>

<p>从头到尾，鼻子是不疼的，但胀。为什么？里面塞着棉花。一直到手术两天后，医生从我鼻腔里抽出了两条食指长粗的棉条是着实吓了我一跳，我不知道鼻子这么小可以塞这么大条的东西。看着医生不知道是幸灾乐祸还是鄙视的目光我一阵寒颤。第二天我懂了她的意思。第二天，她又从我鼻腔里取出拇指长的棉条4条。</p>

<p>之后的生活没什么好写的，每天重复着两瓶点滴，晒太阳，发呆，网络的接触也仅限于手机；好事是我看完了天渊，天渊上的火，the girl with dragon tatoo，the NINE: inside the secret world of supreme court。直到今天出院。hmm，今天17号。对了，出院前的冲洗是不好受的，机械管伸进去刚好压在鼻中间的缝针处，疼的我留眼泪了。</p>

<p>头尾十天，花了1万块。定期复诊。我觉得值得去试试，如果鼻子实在堵得难受。</p>

<p><!--EndFragment--></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
