<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: society | linpx & sourrabbit]]></title>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/categories/society/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/"/>
  <updated>2012-01-05T00:09:33+09:00</updated>
  <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lin Pengxuan; Dong Ping]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[厦门天空的颜色]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2008/05/13/e58ea6e997a8e5a4a9e7a9bae79a84e9a29ce889b2/"/>
    <updated>2008-05-13T12:46:55+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2008/05/13/e58ea6e997a8e5a4a9e7a9bae79a84e9a29ce889b2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>厦门天空的颜色</p>

<p>昨天看了奥运的火炬。没怎么见着，就只看到人，人山人海吧，其实也不算。我没有免俗，听到这个消息，课也不上了，拉上同学就直接往厦大的白城跑去。中午的天是黄色的，
黄的让我就站那，汗就流了下来。去的时候已经接近三点了，我不了解任何实际消息，只有在看到和我同路的稀稀拉拉的人渐渐汇到了一起，才能渐渐有些信心，说，哦，这圣火
应该还没过。路上人越来越多了，路已经开始接肘摩肩了。移动的速度不快，但是可以感受到每个人心中的心情，可能没有那么爱国，也可能想见识见识这从希腊带来的火种就真
的和国内直接用打火机的不同吗，至于我，看和不看都差不多，也许只是不太想辜负我付了6千大洋买的相机去拍拍看圣火的人，至于圣火，呵呵，我就没有那么急切的心情了。
我就站在海边，对面就是一座跨海大桥，据说并号称说是圣火一定从那经过。我目测了一下大桥的距离，放弃了加速助跑爬上大桥的打算，可是又不屑如其他哥们般直接站在用栏
杆连起来的柱子，往往7，8米下面的海水，总是觉得我的平衡能力会突然让我产生一阵眩晕。于是很淫荡地和自己说，呵呵，真爽，还好带了墨镜了，MM随便看，看的上眼的
，就是400D一阵猛拍。前方突然出现一阵骚乱，终于要来了，我对自己说，该来的总是要来。远处的呼声越来越大，开过来一辆车，花枝招展地一排站了6位姐姐，清一色地
缺衣少布，也一溜烟地在扭着屁股，就差钢管了，跳的舞比圣火更红，比奥运更火。就听到旁边的哥们一阵嗷嗷乱叫，像是待哺的小狼，瞬时感到他丹田的热气扑面而来，只听一
声清啸，然后就如月夜的狼王般，一下挑起了其他小狼的欲望，喊叫声此起彼伏。我还是很冷静的，我不能叫，我得存着喊圣火。终于这些广告花车开走了，人潮一下又退了下去
，每个人的表情回复初始状态，互相表现出鄙视其他人的眼神，呵呵。终于，开了辆大巴来，默默地，很低调的，从下面走出一姑娘，着奥运装，举圣火，原来那就是圣火。一下
车，才发现圣火有时候也坐车。不过，严肃地说，那一刻，没有任何理由的，我流下了眼泪。尽管我的叫声很公鸭，还是一直喊着喊着，越喊越爽。祖国强大，在这时我感受极深
。人群开始涌动，三个披着国旗的哥们马上就跟着一起跑，鲜红的旗帜随风飘扬，我脑袋一片空白，只能跟着火炬一直跑，可惜太远，硬是没有再看到一眼。</p>

<p>不错的经验.</p>

<p><img src="http://photo1.bababian.com/upload11/20080513/AD7C652198F304B0B1F1CF9D257D7%0A9A4_500.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://photo1.bababian.com/upload11/20080513/D95F74F4546B70310B32E970D868F%0A0BA_500.jpg" alt="" /></p>

<p>以下摘自sohu</p>

<p>四川的同胞遇着地震，祈福。谁也不曾料到，这是如此艰难的一年。2008，我们热切期待的阳光和欢笑，却不料被一路风暴阻隔。2月肆虐的雪灾，冻裂了中国大地；3月的
拉萨暴力事件，烧伤了美丽的圣地；4月的奥运火炬传递受阻，刺伤了中国人向世界张开的双臂；善变的5月， 胶济铁路火车相撞，撞碎了多少旅人的梦；突然传遍全国的儿童
手足口病，令全国父母心头纠结；震动传及东南亚的四川大地震，撼及整个中国的灵魂……然而，中国在低头抱怨吗？没有，中国挺起了他的脊梁！全民一心，共同抗灾！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[战无不胜的北京话]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2008/03/12/e68898e697a0e4b88de8839ce79a84e58c97e4baace8af9d/"/>
    <updated>2008-03-12T02:46:58+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2008/03/12/e68898e697a0e4b88de8839ce79a84e58c97e4baace8af9d</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>zt <a href="http://www.ftchinese.com">http://www.ftchinese.com</a></p>

<p>战无不胜的北京话</p>

<p>英国《金融时报》中文网特约撰稿人范庭略</p>

<p>2008年3月12日 星期三</p>

<p><img src="http://www.ftchinese.com/ftimages/000004847/1.jpg" alt="" /></p>

<p>在</p>

<p>很多行业，拖泥带水的北京口音代表了一种身份的认可，例
如娱乐圈、艺术圈、媒体圈。一个刚刚从北京出差回来的上海女记者，和我说起话来，张口闭口都是“你丫你丫”的，这让我感到北京文化的影响力。倒是很少见经
常来上海的北京人会说出什么“侬帮帮忙”之类的上海口头禅。尽管“你丫”也不是多数北京人的口头禅，但是在众多的影视作品或者小品中，它已经成为了一种标
志，一种有十足底气的标志。</p>

<p>当全国人民都开始说起“靠谱”或者“忽悠”的时候，你知道这种来自于电视传播的力度是多么的可怕！前者是北京话的新代表，而后者则是在小品大师赵本山的演出之后，火爆
全国，另外还有类似“你太有才啦”或者“不要得瑟”等等东北方言也是在这样的背景下开始流行。</p>

<p>众 多自外地到北京发展的演员或者说文艺爱好者，在没有成名之前，他们或者她们被称之为“北漂一族”，如同众多的模特儿被称为“野模”一样。而成名之后，这个
“北漂”的称呼像是被漂白了一样，而地方口音是最先被漂白的一部分。在中国娱乐圈里面，我相信排名前一百位的娱乐名人，土生土长在北京的不超过十分之一，
相当多的一部分是通过那几所著名的艺术学院的学习而留在了北京发展，继而在这个被称为“中国好莱坞”的城市里，拍戏、录音或者演出并功成名就。更多的人是
因为北京有着最多的影视制作公司或者说唱片公司的合约而开始了漫长的星途之旅。打开娱乐节目的访谈，你可以惊讶的发现，无论是采访者还是被采访者，都操着
浓浓的京腔在不停的说着。</p>

<hr />

<p>同 样在各个电视台的访谈节目，哪怕你收看的是一个西北边远地区的电视节目，你都会发现，电视这个行业的通用语言是具有浓厚北京口音的普通话，你可以说北京有
一所专门培养主持人或者播音员的大学，但是最有意思的是那些常年在大陆工作的香港或者台湾的电视产业工作者，久而久之也开始操一口京腔，就连最近经常接受
采访的香港导演陈可辛，也开始在言谈中带出了卷舌音。</p>

<p>而这种情况在十几年前确是正好相反，当“港商”这个名词频繁出现在大陆诸多媒体的新闻版面的时候，那种拖长的广东普通话几乎是一种时髦，以至于各地很多的广东菜馆里面
都是啦来啦去的拖腔。</p>

<p>就 好像中国大陆最大的晚会——中央电视台的春节联欢晚会一样，各地的方言成为一种标签或者是符号。东北口音代表了赵本山式的大大咧咧的自我嘲讽，而上海口音
通常出自小里小气的精瘦男子，山东口音则经常出现在表现部队生活的小品里面，河南口音则多半是在火车站候车室里面的民工代表。尽管这种标签式的口音注解博
得大家的哈哈一笑，但是你不得不承认，小品里面的北京口音很少出现，也许导演认为说北京话的小品很难带有明显的地域色彩，并且在相声里面，北京话是主要的
表现形式。在上海的滑稽戏里面，苏北话经常被作为一个笑话的素材出现，上海本地人对于苏北话的嘲笑原因不得而知，但是它也成为了一种阻碍，使得上海滑稽戏
几乎不可能在全国范围流行。毕竟像这样一个地域文化里面居高临下的优越感，很难被其他城市的观众所理解。而擅长自己嘲讽自己的东北话，却成了全中国观众的
至爱。如果做为中国娱乐风向标的春节联欢晚会没有出现东北小品，那显然是说不过去的。</p>

<p>不过也有例外，那就是在外国青年背包客众多的云贵川，
很多常年居住在丽江或者大理的西方青年，被当地的恶作剧者教会了一口流利的本地话，显然本地居民试图在告诉这些外国旅游者，这种四川话才是中国最流行的方
言。当我第一次听到一个金发碧眼的美国人和我说着一口流利的四川话的时候，我几乎要笑出来。随着中国经济的日益发展，众多来中国发展的外国人也开始学习中
国话，听着他们说着五音不全的中国话的时候，我想起了陈佩斯和朱时茂表演的新疆朋友。</p>

<p>一个地方的口音代表了一个地方的包容程度，这种说法也
许有些偏颇，但是我没有见过一个香港或者台湾朋友，在上海生活多年之后可以操着一口流利的上海话和我交谈，倒是经常在北京的茶餐厅看到一群香港人操着不咸
不淡的北京话在大叫“服务员儿”。最有意思的是在新近的电影《苹果》里面看着梁家辉的北京话表演，他的发音被很多人称赞，他们都说梁家辉已经接了地气。而
来自加拿大的大山，已经可以以假乱真去说相声，并且当起了广告代言人。现在新当选的澳洲总理不知道是不是也会操着一口浓浓的京腔，来接受中国记者的采访，
如果真是这样，可以说北京话已经成为继著名的伦敦口音之后第二个为全球所接受的方言了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[物权法所想到的。]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2007/03/19/e789a9e69d83e6b395e68980e683b3e588b0e79a84e38082/"/>
    <updated>2007-03-19T15:08:20+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2007/03/19/e789a9e69d83e6b395e68980e683b3e588b0e79a84e38082</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>物权法的通过。</p>

<p>物权法一直是我痛苦的回忆。物权法三个字，我刚进大学时候就听过了，那时比较牛的它的起草人，王利明，如果不是梁慧星的话。我对其了解基本上是毕业后系统的复习律考时
候，才有了一定的概念。所以，这部法律也意味着以我为代表的绝大部分中国法律本科生大学生活的失败。</p>

<p>先开个头。私有财产神圣不可侵犯，在国外，就算是皇帝在树林里打猎遇风雨，找农户避雨也要得到屋主的同意。农户可以说，我这破屋，风可以进来，雨可以进来，就你不能进
来，如果我没有同意的话。这与中国的古谚，溥天之下，莫非王土；率土之滨，莫非王臣是很矛盾。国家让你先富起来，你就有义务带领后来的人一起共同富裕，如果不是这样的
话，那你一定是非常低估“国有”两个字在中国的内涵。所以开头的这句话，在物权法通过的时候，应该是变成了私有财产不可侵犯。具体的意思就是，私有的合法财产不可侵犯
，至于非法的，呵呵，那就对不起了。</p>

<p>这部法律引申到房地产上来也是有用武之地的。现在中国的中产阶级，很多都有两套房子。有时候还更多。正如我上篇说的，是为了保值，是为了预防未来的不确定性。当然，穷
爸爸富爸爸里的观点也不能否认，必须让钱一直流着。所以，当房子已逐渐丧失居者有其屋的意义时，必要的政策导向是应该的。比如，以前，我有钱，我拿一麻袋买下二三十套
，钱挣来都是自己的。现在我有钱，就逐渐不让你再卖了，国家开始收税了。因为，你搞笑啊，不看看这房子的背景，没错，产权是你的，土地是我的，你转让，我收税，你空置
，我还收，气死你，打击你，搞死你。这样一搞，大家手中有多的房子肯定都打算抛了，又不住，国家给你来那么一下税就直接没话说了。所以，估计，可能，未来房价不会那么
飙升，因为到时市场供应会多。</p>

<p>大家一定从来都不要忽视政府的作用。中国最大的问题就是三农啦。直白点就是稳定。稳定是发展的前提。要怎么稳定，就是不把农民逼上梁山。看看他们的收入，一年1千多，
是绝对承受不起可怕的通胀的，能想到这点，再对政府有点信心的话，大家会慢慢变成中产的。</p>

<p>这和我上一篇矛盾，只是从不同的角度说罢了。至于路怎么走，你们自己选择。</p>

<p>好久没有贴照片了，送上几张网上闲逛时碰到的。先说，版权是其他人。</p>

<p>TLBU de Institute en Paris</p>

<p>现在这院子也就是罗娜，khieng他们住了，呵呵，扫雪累，上网累，每天电话汇报还要累。我high。</p>

<p><img src="http://farm1.static.flickr.com/145/426921032_bbdc90a0f3.jpg?v=0" alt="" /></p>

<p>这是女生宿舍</p>

<p><img src="http://farm1.static.flickr.com/168/426921141_1be409d081.jpg?v=0" alt="" /></p>

<p>我们家院子</p>

<p><img src="http://farm1.static.flickr.com/148/426921197_000d820566.jpg?v=0" alt="" /></p>

<p><img src="http://farm1.static.flickr.com/153/426921210_2573653343.jpg?v=0" alt="" /></p>

<p>我住的屋。在旁边的落地窗户边，3个星期我居然抽空看完两本小说。可见当初之无聊。</p>

<p><img src="http://farm1.static.flickr.com/179/426924994_371a1119f5.jpg?v=0" alt="" /></p>

<p>这是我比较欣赏的TLBU式生日快乐。前天晚上跟人说，奶奶的，我过生日，70多人到场，这句话其实不是骗人的。</p>

<p><img src="http://farm1.static.flickr.com/172/426927182_bdd89c6779.jpg?v=0" alt="" /></p>

<p>我可爱的同学们，千万别让 ease of life make u soft.</p>

<p><img src="http://farm1.static.flickr.com/162/430348772_48a406c31e.jpg?v=0" alt="" /></p>

<p><img src="http://farm1.static.flickr.com/40/430350412_81d07791a0.jpg?v=0" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[司考]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2006/09/17/e58fb8e88083/"/>
    <updated>2006-09-17T10:58:45+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2006/09/17/e58fb8e88083</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>司考，就说一个字，**</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[都走了。我都给骗了。]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2006/09/05/e983bde8b5b0e4ba86e38082e68891e983bde7bb99e9aa97e4ba86e38082/"/>
    <updated>2006-09-05T04:50:02+09:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/octopress/blog/2006/09/05/e983bde8b5b0e4ba86e38082e68891e983bde7bb99e9aa97e4ba86e38082</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>1，阿加西在网坛打了31年的球，终于离开。对网球我不是太在行，但是一些名字还是说得出的，但是记得最清的是阿加西。昨天电视里谈了很多，最后放出shrely
crow的bcoz of u（好像是）,直接眼泪流下来。</p>

<p>2，一哥们要去上海了，明晚出去喝酒。收到短信，又突然想哭了。考。</p>

<p>3, 出现戏剧性变化。烤鸭不仅走了，居然还把结婚登记给办了。大家都是非常好的朋友，听到的第一反应就是，什么，烤鸭出事了。</p>

<p>先喝酒，再唱k。一切都老调重弹，但是这次不一样。应该是十几年的朋友，wah，就这样，离开我们的圈子，考。应该替他高兴吗？呵呵，我不知。大家最后凑钱买了束花，
一个蛋糕，就把结婚酒给将就了。这样就使法律婚了，以后要是再和别人同居，则构成重婚，呵呵，小心了，烤鸭。</p>

<p><img src="http://static.flickr.com/80/236115258_c489427e7d.jpg?v=0" alt="" /></p>

<p><img src="http://static.flickr.com/89/236114019_1b3cde6c43.jpg?v=0" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
